msgid ""
msgstr ""
"projecttitle/ko_KR/>\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n > 1;\n"

#: ../_meta.lua:6 ../main.lua:74 ../main.lua:180 ../main.lua:187
#: ../main.lua:194 ../main.lua:201
msgid "Project: Title"
msgstr "프로젝트: 제목"

#: ../_meta.lua:7
msgid "Alternative display modes for file browser and history."
msgstr "파일 브라우저 및 기록에 대한 대체 표시 모드입니다."

#: ../altbookstatuswidget.lua:44
msgid "Progress"
msgstr "진행 상황"

#: ../altbookstatuswidget.lua:46
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../altbookstatuswidget.lua:188 ../listmenu.lua:419
msgid "Reading"
msgstr "읽는 중"

#: ../altbookstatuswidget.lua:190
msgid "%1%"
msgstr "%1%"

#: ../altbookstatuswidget.lua:287
msgid "No book description available."
msgstr "책 설명이 없습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:128
msgid "not readable by engine"
msgstr "엔진이 읽을 수 없습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:132
msgid "too many interruptions or crashes"
msgstr "너무 많은 중단 또는 충돌 발생"

#: ../bookinfomanager.lua:165 ../listmenu.lua:190
msgid "Books"
msgstr "책"

#: ../bookinfomanager.lua:263
msgid "Failed compacting database: %1"
msgstr "데이터베이스 압축 실패: %1"

#: ../bookinfomanager.lua:266
msgid "Cache database size reduced from %1 to %2."
msgstr "캐시 데이터베이스 크기가 %1에서 %2로 줄었습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:731
msgid "Cache is empty. Nothing to prune."
msgstr "캐시가 비어 있습니다. 트리밍할 항목이 없습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:748
msgid "Removed %1 / %2 entries from cache."
msgstr "캐시에서 %1 / %2 항목이 제거되었습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:928
msgid ""
"\r\n"
"This will extract metadata and cover images from books in the current "
"directory.\r\n"
"Once extraction has started, you can abort at any moment by tapping on the "
"screen.\r\n"
"\r\n"
"This extraction may take time and use some battery power: you may wish to "
"keep your device plugged in."
msgstr ""
"\r\n"
"현재 디렉토리에 있는 책의 메타데이터 및 표지 이미지를 추출합니다.\r\n"
"추출이 시작되면 화면을 탭하여 언제든지 중단할 수 있습니다.\r\n"
"\r\n"
"추출에는 시간이 걸릴 수 있으며 배터리 전력을 사용할 수 있습니다: 장치를 연결 "
"상태로 두는 것이 좋습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:933
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../bookinfomanager.lua:933
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: ../bookinfomanager.lua:938
msgid ""
"\r\n"
"Also extract book information from books in subdirectories?"
msgstr ""
"\r\n"
"하위 디렉토리에 있는 책의 정보도 추출 하시겠습니까?"

#. @translators Extract book information only for books in this directory.
#: ../bookinfomanager.lua:942
msgid "Here only"
msgstr "여기만"

#. @translators Extract book information for books in this directory as well as in subdirectories.
#: ../bookinfomanager.lua:944
msgid "Here and under"
msgstr "여기와 그 아래"

#: ../bookinfomanager.lua:946
msgid ""
"\r\n"
"Do you want to refresh metadata and covers that have already been extracted?"
msgstr ""
"\r\n"
"이미 추출된 메타데이터와 표지를 새로 고치겠습니까?"

#: ../bookinfomanager.lua:948
msgid "Don't refresh"
msgstr "새로 고치지 않음"

#: ../bookinfomanager.lua:948
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: ../bookinfomanager.lua:950
msgid ""
"\r\n"
"If you have removed many books, or have renamed some directories, it is good "
"to remove them from the cache database.\r\n"
"\r\n"
"Do you want to prune the cache of removed books?"
msgstr ""
"\r\n"
"많은 책을 제거했거나 일부 디렉토리의 이름을 바꾼 경우, 캐시 데이터베이스에서 "
"제거하는 것이 좋습니다.\r\n"
"\r\n"
"제거된 책의 캐시를 트리밍하시겠습니까?"

#: ../bookinfomanager.lua:954
msgid "Don't prune"
msgstr "트리밍하지 않음"

#: ../bookinfomanager.lua:954
msgid "Prune"
msgstr "트리밍"

#: ../bookinfomanager.lua:965
msgid "Do you want to stop?"
msgstr "중단하시겠습니까?"

#: ../bookinfomanager.lua:965
msgid "Continue Indexing"
msgstr "색인 계속"

#: ../bookinfomanager.lua:965
msgid "Stop Indexing"
msgstr "색인 중단"

#: ../bookinfomanager.lua:974 ../main.lua:682
msgid "Pruning cache of removed books"
msgstr "제거된 책의 캐시를 트리밍하는 중"

#: ../bookinfomanager.lua:1001
msgid "Looking for books to index"
msgstr "색인할 책 찾는 중"

#: ../bookinfomanager.lua:1015
msgid "No books were found."
msgstr "책을 찾을 수 없습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:1025 ../bookinfomanager.lua:1073
msgid "Found 1 book to index."
msgid_plural "Found %1 books to index."
msgstr[0] "색인할 책이 1권 발견되었습니다."
msgstr[1] "색인할 책이 %1권 발견되었습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:1035
msgid ""
"Found %1 books.\n"
"Looking for new books"
msgstr ""
"책 %1권을 발견했습니다.\n"
"새 책 찾는 중"

#: ../bookinfomanager.lua:1065
msgid "No new books found."
msgstr "새로운 책이 없습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:1102
msgid ""
"Indexing %1 / %2\n"
"\n"
"%3"
msgstr ""
"색인 중 %1 / %2\n"
"\n"
"%3"

#: ../bookinfomanager.lua:1102
msgid "Tap anywhere to stop"
msgstr "중단하려면 아무 곳이나 탭하세요"

#: ../bookinfomanager.lua:1143
msgid "Processed %1 / %2 books."
msgstr "%1 / %2권의 책을 처리했습니다."

#: ../bookinfomanager.lua:1143
msgid "One extracted successfully."
msgid_plural "%1 extracted successfully."
msgstr[0] "하나가 성공적으로 추출되었습니다."
msgstr[1] "%1개가 성공적으로 추출되었습니다."

#: ../covermenu.lua:181
msgid ""
"Start-up of background extraction job failed.\n"
"Please restart KOReader or your device."
msgstr ""
"백그라운드 추출 작업 시작이 실패했습니다.\n"
"KOReader 또는 기기를 다시 시작해 주세요."

#: ../covermenu.lua:453
msgctxt "File"
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: ../covermenu.lua:461
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: ../covermenu.lua:474
msgid "Rename"
msgstr "이름 변경"

#: ../covermenu.lua:484
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: ../covermenu.lua:492
msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

#: ../covermenu.lua:500
msgctxt "File"
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: ../covermenu.lua:546
msgid "Open with"
msgstr "열기"

#: ../covermenu.lua:564
msgid "Set as HOME folder"
msgstr "홈 폴더로 설정"

#: ../covermenu.lua:804 ../covermenu.lua:817
msgid "%1Off"
msgstr "%1끄기"

#: ../covermenu.lua:843
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: ../covermenu.lua:862
msgid "Library"
msgstr "도서관"

#: ../listmenu.lua:173
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#: ../listmenu.lua:174
msgid "Book"
msgstr "책"

#: ../listmenu.lua:182
msgid "Folders"
msgstr "폴더들"

#: ../listmenu.lua:417
msgid "Finished"
msgstr "완료"

#: ../listmenu.lua:418
msgid "On hold"
msgstr "보류 중"

#: ../listmenu.lua:420
msgid "New"
msgstr "새로 만들기"

#: ../listmenu.lua:603
msgid "Page %1 of %2"
msgstr "페이지 %1 / %2"

#: ../listmenu.lua:607
msgid "%1 pages left"
msgstr "%1페이지 남음"

#: ../listmenu.lua:733
msgid "(no book information: %1)"
msgstr "(책 정보 없음: %1)"

#: ../listmenu.lua:1103 ../mosaicmenu.lua:842
msgid "(deleted)"
msgstr "(삭제됨)"

#: ../main.lua:74
msgid "An error occurred while registering:"
msgstr "등록 중 오류가 발생했습니다:"

#: ../main.lua:76
msgid "Fonts"
msgstr "폰트"

#: ../main.lua:76 ../main.lua:79
msgid "Not available"
msgstr "사용 불가능"

#: ../main.lua:79
msgid "Icons"
msgstr "아이콘"

#: ../main.lua:83
msgid "%1 ~Unsupported"
msgstr "%1 ~지원되지 않음"

#: ../main.lua:83
msgid "Version: %1"
msgstr "버전: %1"

#: ../main.lua:159 ../main.lua:201
msgid "Cover List"
msgstr "표지 목록"

#: ../main.lua:160 ../main.lua:194
msgid "Cover Grid"
msgstr "표지 그리드"

#: ../main.lua:161
msgid "Details List"
msgstr "상세 목록"

#: ../main.lua:162
msgid "Filenames List"
msgstr "파일 이름 목록"

#: ../main.lua:180
msgid "Decrease Items Per Page"
msgstr "페이지 당 항목 수 줄이기"

#: ../main.lua:187
msgid "Increase Items Per Page"
msgstr "페이지 당 항목 수 늘리기"

#: ../main.lua:339
msgid "Use this mode everywhere"
msgstr "모든 곳에서 이 모드 사용"

#: ../main.lua:351
msgid "History display mode"
msgstr "기록 표시 모드"

#: ../main.lua:358
msgid "Collections display mode"
msgstr "컬렉션 표시 모드"

#: ../main.lua:366
msgid "Items per page"
msgstr "페이지당 항목 수"

#: ../main.lua:370 ../main.lua:379
msgid "Portrait cover grid mode"
msgstr "세로 표지 그리드 모드"

#: ../main.lua:370 ../main.lua:420
msgid ": %1  %2"
msgstr ": %1  %2"

#: ../main.lua:381 ../main.lua:430
msgid "Columns"
msgstr "열"

#: ../main.lua:387 ../main.lua:436
msgid "Rows"
msgstr "행"

#: ../main.lua:420 ../main.lua:428
msgid "Landscape cover grid mode"
msgstr "가로 표지 그리드 모드"

#: ../main.lua:471 ../main.lua:478
msgid "List modes"
msgstr "목록 모드"

#: ../main.lua:471
msgid ": %1"
msgstr ": %1"

#: ../main.lua:508
msgid "Advanced settings"
msgstr "고급 설정"

#: ../main.lua:511
msgid "Folder display"
msgstr "폴더 표시"

#: ../main.lua:514
msgid "Auto-generate cover images from books"
msgstr "책에서 표지 이미지를 자동 생성"

#: ../main.lua:524
msgid "Show auto-generated cover images as a stack"
msgstr "자동 생성된 표지 이미지를 스택으로 표시"

#: ../main.lua:535
msgid "Overlay name and details in cover grid"
msgstr "표지 그리드에 이름 및 세부정보 오버레이"

#: ../main.lua:545
msgid "Book display"
msgstr "책 표시"

#: ../main.lua:548
msgid "Show file info instead of pages or progress %"
msgstr "페이지 또는 진행 % 대신 파일 정보 표시"

#: ../main.lua:556
msgid "Show pages read instead of progress %"
msgstr "진행 % 대신 읽은 페이지 표시"

#: ../main.lua:569
msgid "Show progress % instead of progress bars"
msgstr "진행률 바 대신 진행 % 표시"

#: ../main.lua:583
msgid "Always show maximum length progress bars"
msgstr "항상 최대 길이의 진행률 바 표시"

#: ../main.lua:599
msgid "Show series"
msgstr "시리즈 표시"

#: ../main.lua:612
msgid "Use custom book status screen"
msgstr "사용자 정의 책 상태 화면 사용"

#: ../main.lua:622
msgid "Footer"
msgstr "하단"

#: ../main.lua:625
msgid "Replace folder name with device info"
msgstr "폴더 이름을 장치 정보로 바꾸기"

#: ../main.lua:633
msgid "Show page controls in left corner"
msgstr "왼쪽 모서리에 페이지 제어 표시"

#: ../main.lua:643
msgid "Library mode"
msgstr "도서관 모드"

#: ../main.lua:646
msgid "Show opened books first"
msgstr "열린 책을 먼저 표시"

#: ../main.lua:660
msgid "Cache database"
msgstr "캐시 데이터베이스"

#: ../main.lua:663
msgid "Scan home folder for new books automatically"
msgstr "홈 폴더에서 새로운 책을 자동으로 스캔"

#: ../main.lua:671 ../main.lua:679
msgid "Prune cache"
msgstr "캐시 트리밍"

#: ../main.lua:678
msgid ""
"Are you sure that you want to prune cache of removed books?\n"
"(This may take a while.)"
msgstr ""
"제거된 책의 캐시를 트리밍하시겠습니까?\n"
"(이 작업에는 시간이 걸릴 수 있습니다.)"

#: ../main.lua:695 ../main.lua:702
msgid "Empty cache"
msgstr "캐시 비우기"

#: ../main.lua:701
msgid "Are you sure that you want to delete cover and metadata cache?"
msgstr "표지 및 메타데이터 캐시를 삭제하시겠습니까?"

#: ../main.lua:707
msgid "Cache emptied."
msgstr "캐시가 비워졌습니다."

#: ../main.lua:716
msgid "Cache size"
msgstr "캐시 크기"

#: ../main.lua:724
msgid "Show last item indicator on touchscreen devices"
msgstr "터치스크린 장치에 마지막 항목 표시기 표시"

#: ../main.lua:733
msgid "Project: Title settings"
msgstr "프로젝트: 제목 설정"

#: ../main.lua:742
msgid "Extract and cache book information"
msgstr "책 정보를 추출하고 캐싱"

#: ../main.lua:758 ../main.lua:822
msgid "Refresh cached book information"
msgstr "캐시된 책 정보 새로 고침"

#: ../main.lua:790
msgid "Unignore cover"
msgstr "표지 무시 해제"

#: ../main.lua:790
msgid "Ignore cover"
msgstr "표지 무시"

#: ../main.lua:803
msgid "Unignore metadata"
msgstr "메타데이터 무시 해제"

#: ../main.lua:803
msgid "Ignore metadata"
msgstr "메타데이터 무시"

#: ../ptutil.lua:402
msgid "%1 et al."
msgstr "%1 외"
